\chapter{Prefácio}

O ensino de Física é ...
%~ uma Ciência que exerce profunda influência em muitas outras áreas do saber, tais como a Engenharia, a Biologia, a Química, etc. Estudar os fenômenos físicos é de vital importância para a compreensão dos princípios que regem o mundo e desenvolver a habilidade de trabalhar com eles, aplicando-os para tornar o abstrato em concreto: é a essência da tecnologia. 


A metodologia usada neste material ...
%~ está de forma a atender o princípio fundamental da educação moderna. O aluno é direcionado a aprender de forma mais eficaz, desenvolvendo outras capacidades e potencialidades como a criatividade, a iniciativa, o raciocínio lógico, a analogia, a síntese, a transferência de aprendizagem. Assim, a aprendizagem se dá praticando, buscando informações e soluções por conta própria.
%~ Nessa forma de ensino, a função do professor é a de orientador, que coordena, estimula e auxilia o aluno no desenvolvimento de suas atividades.


O planejamento deste documento teve como objetivo ...
%~ servir de apoio ao estudante, visando o ensino mais eficiente, produtivo, interessante e agradável.
%~ Contudo, muitas melhorias podem ainda ser feitas. Para isso, é necessária a colaboração de cada estudante que venha a usufruir deste conteúdo, enviando suas críticas e sugestões.

A inspiração para a escrita deste trabalho veio com a mensagem do professor Pedro Demo que...


\vspace{2em}

\begin{flushright}
 Roberto Lima da Costa Cisne Júnior\\[1em]
{\small Professor de Física}\\
{\small Tianguá, 01 de Fevereiro de 2022}
 \end{flushright}
